## 牛顿法

    f(x0) = x0 - g(x0)/g'(x0) = x0 - 0 = x0 | g(x0) = 0
    这看上去像一段废话, 但在x偏离x0后, 事情会复杂一点, f(x)成为了一个根据g(x)特殊构造出来的函数
    在x=x0+dx时, g(x)/g'(x)的比值会相当接近dx, 在x处做g(x)的切线很容易看出来
    这样, f(x) = x - g(x)/g'(x)会比x更为接近x0
    有限次计算f(f(f(...f(x))))之后, 得到的值就是满足f(x)=x的不动点的近似, 同时也是g(x)=0的近似解
    
    本质上是将g(x)的求根问题转换成了f(x)的求不动点问题, 而f(x)求不动点过程是一个可以通过迭代计算解决的问题

    虽然在几何上f(x0) = x0 - g(x0)/g'(x0)的意义很明确, 但是在代数上却不是如此
    很难想出只从代数的角度考虑时如何构造出这个f(x)

    x-f(x) = g(x)/g'(x)这样看起来会自然一点
    考虑在x0附近的x=x0+dx
    x0+dx - f(x0+dx) = g(x0+dx)/g'(x0+dx) ≈ g(x0+dx)/g'(x0)
    g'(x0)x0 + g(x0+dx) - g(x0) - f(x0+dx)g'(x0) = g(x0+dx)
    g'(x0)x0 - f(x0+dx)g'(x0) ≈ 0
    x0 ≈ f(x0 + dx) = f(x)
    由于g'(x0) ≈ g'(x0+dx)的近似, 导致丢失了二阶小量, 得到了一些无法相等的式子
    但变换的最终结果x0 ≈ f(x0 + dx) = f(x) 是我们想要的
    也就是说, 对x0附近的x计算f(x), 会逐渐逼近x0
    这是牛顿法迭代过程有效性的一个简单说明(并没有严格证明), 严格证明可能会需要引入二阶小量

    g(x0) = 0
    g(x0+dx) = g'(x0)dx + o(dx) = g(x0+dx)-g(x0)+o(dx)  这个等式已经等不起来了, 可能和x的二阶小量o(dx)有关
    g(x0+dx)


```scheme
;;求导数
(define dx 0.0000000001)
(define (derive f)
    (lambda (x) (
        / (- (f (+ x dx)) (f x)) dx
    ))
)
(define (newtonTransform f) 
    (lambda (x) (
        - x (/ (f x) ((derive f) x))
    ))
)
```
